# Firebase

### présentation

* Firebase c'est un outil proposé par google qui permet de créer des sites internet et des applications mobiles
 

1 il faut créer un compte
  
2 accéder à la console

3 créer un projet 

__hosting__ heberger un site internet


### installation

dans le terminal

 nmp i -g farebase-tools
 
 aprés l'instalation
 
 
 *  créer une page index.html (page d'accueil)

> exemple

avec le lien ```<a href="../main/index.html">main</a>```

 ``<a href="../mycv/index.html">main</a>``
 
 ``deploy firebase``
 
* 1
 
>  firebase init hosting

suivre les étapes

* 2
 
> firebase deploy 

il faut vérifier dans la console c'est tous les fichiers apparaissent

